Sony FE 35/2.8 vs 55/1.8 選擇

a7iii 配35定55好?
睇review枝55就利到界手
但自己就用開35MM
以前用a7+vm 40/1.4
見a7iii對焦勁左咁多，想買返AF鏡玩下
大家覺得邊枝抵屌?
定係55/1.8+ samyang 35/2.8算

買哂

a73加個天工環用返支vm40 1.4

正解

35/2.8

vm 40/1.4有focus tab mf用到好舒服唔打算買天工
只係想買枝定焦AF拍片用

買支2手三洋35再買sony 55

拍片室內55 難用

50 1.4z

只會室外拍片，55定35對焦快d？ 因2枝都係同年代出，有冇人2枝都玩過？

買晒x2

影咩先

主要街拍，景，人像(唔一定要淺景深)

街拍呢，兩枝玩法唔同
一枝比較廣，可以影個氣氛
另一枝就偏影個體多d

所以我覺得入兩枝會好d
但我會鍾情於28 F2...

呢篇或者答到你問題

手持55 1.8 想買枝LOXIA 50

買支2470 2.8gm 都cover 埋35mm 2.8 ，買定焦買大光圈化算啲

不過呢，呢枝比較重
冇咩機動性
D定焦勝在輕，佢要玩街拍
尤其係香港呢個爾虞我詐嘅環境，唔可以太揚

其實我都有諗過loxia
不過mf 諗住入枝奶35/50，所以想入枝AF先
不過35/50真係好難揀
鐘意35細枝同個焦距，但得2.8
55加埋個hood有啲接受唔到個大小。但review吹到枝野係全部FE最直得買嘅鏡。
好難選擇

其實冇考慮過zoom lens
太大舊

除左FE55利D 你自己都prefer fe 35

同埋得24mp fe 35都夠

如果奶，入50mm R F2係唔係最抵玩

R鏡係抵玩，不過我打算入35七妹，配55/1.8
Or 50/2 配 fe 35/2.8
好難揀

55.8我之前都有，但放左，手頭得24105
諗住想手動玩下定焦，又有奶味，我簡50/2
利申: A7iii
55.8散景較二線，同埋紫邊都勁

放嘅原因係？